【本土研究社】政府低估棕地潛力

本土研究社發現，去年新界棕土總面積為1521公頃，較政府及土地供應專責小組指的1300公頃，多出200多公頃。

他們發表研究報告，指約有1023公頃棕土未納入各新發展區及210幅具房屋發展潛力用地範圍內，質疑政府貶低棕土的潛力。

報告指出，去年涉及露天重型作業的棕土面積約63公頃，佔新界棕土的總面積約百分之4。研究社質疑，棕土作業的重置難度被誇大。

研究發現，由1993年至去年，棕土總面積大幅增長近一倍。根據相關衛星圖，發現約有433公頃屬非重型的露天作業棕土，連同有蓋倉庫或工場及露天停車場等，約有1206公頃為適合遷進多層大廈的棕土作業。

研究社批評，政府未有提供全面棕土數據，亦未展開普查下已進行公眾諮詢，認為諮詢結果不能作為真實民意反映及發展理據。

報告全文

還明日新界一個未來，請即支持棕土研究計劃：

💰立即捐款：
🌏了解更多：

push

唔想比錢新界佬賺呀
明未呀？

土地賠償有唔同價位㗎傻仔
大部分土地都係乙丙丁級
就算當你用甲級農地價格收地都係平過填海
而且未提可以用其他方法降低預期地價來減少賠償（例如禁止更改土地用途等）

//更何況，其實唔會全部囤地都值得收，亦根本唔會全部都需要用到甲級農地價去收。若政府定性為「涉及新市鎮或全港性主要工程」，即俗稱甲級的農地收購，賠償金額為每平方呎1348.8元。1平方公頃等於107,639平方英尺，即14.5億元；若要收1,700公頃，只需要2468億元。如果以地政總署最新的農地特惠補償率1124元計算，收夠1,700公頃則為2057億元！收完仲有7943億可以用於民生！//

要地 填海咪得囉
庫房又唔係無錢
吹咩 係唔撚益新界佬呀
要用棕地早就可以用啦

新界佬獅子開大口呀ma

你唔想益新界佬無問題
咁可以收地產商嘅地㗎

地產佬會平賣比政府？

正確D來講, 係寧願倒1兆落海都唔俾新界佬賺1毫子的非理性/經濟原則考慮的決定?
政府, 只有D咁極端的想法先唔考慮收棕地呢個方案, 定係拋填海方案出來, 目的就係為佐壓收地價?

我要強調
無論對原居民抑或地產商
都唔係「買」啲地

你用市價買當然貴啦
依家係用《土地收回條例》收地，然後賠償。價格已經更低

當然要再降低預期地價
可以由政府宣布以後唔為地產商更改土地用途
2047之後唔續契約
咁嘅話囤積居奇都無意義
土地預期價格自然大跌

//定係拋填海方案出來, 目的就係為佐壓收地價?//

其實要壓價有其他方法

唔諗下當年菜園村搞到幾大壇野出黎

又係共諜組織

做財政嗰個自己都有份囤地
佢唔會偉大到損害自己利益掛

依家係收棕地，上面無人耕田
唔係好似當年咁收農地

問一下. 就棕地地主而言, 渣一塊地放喺度乜都唔理由佢荒廢, 其實有冇成本?

冇人耕田,唔代表就咁趕走佢地就得架
而家黑社會??

警察托㗎？
打示威者就咁勁

至於篇文裡面提到嘅問題
基本上本土研究社已經反駁咗
首先棕地並不零散
//研究團隊發現相連的棕土群達1 172公頃,主要分佈在新界西(洪水橋、元朗南、八鄉和龍鼓灘一帶),然而,現時未被納入發展區內的棕土達723公頃。
2. 這些大量的相鄰棕土群面積每個至少2公頃,並非零碎,其發展潛力應被研究, 例如發展低密度鄉村式公屋。
3. 以面積計,首20大的相鄰棕土群總面積達790公頃,然而將近一半(391公頃) 並未放入發展計劃中或沒有發展時間表,這些棕土被政府及土供組完全忽略。//

另外今次報告其中一個發現
係重型作業佔棕地嘅面積僅4%左右
其他作業都係可以搬去多層作業大廈

//土地供應潛力:2017 年的棕土當中,有 1,023 公頃未納入各新發展區範圍及政府公佈的「210 多幅具房屋發展潛力用地」。這些棕土若透過適當的重置及環境修復措施,可被視為潛在土地供應來源。而較難遷入多層工廈的露天重型作業類棕土只有 63 公頃,(佔 2017 年棕土總數的 4.1%),預計對重置棕土所帶來的土地需求壓力不大。//

應該無？
但係好少會就咁擺響度嘅
一般都係會用作其他用途

事實上係棕地面積係不斷上升緊

喂喂又係本土研，上次個post已經畀人屌連巴士車廠都當係閒置棕地喇喎 今次有無錯架？？

邊個po
畀條link